美軍戰略轟炸機與加油機今衝台灣首尾 學者︰勸中共勿武力犯台

美軍戰略轟炸機與加油機今衝台灣首尾 國防部：有掌握

美國空軍B-1B轟炸機與KC-135R空中加油機，今分別接近我北部及南部外海空域，且航跡十分接近我防空識別區。

對此，國防部發言人史順文指出，台海周邊海空域情況，國軍都全程掌握。

「飛機守望」（Aircraft Spots）推特今天上午先披露，美國空軍一架KC-135R空中加油機自我東部空域穿越巴士海峽進入南海執行任務。媒體公布航跡顯示，十分接近我防空識別區。

「飛機守望」下午的資訊又顯示，2架B-1B超音速戰略轟炸機，從關島安德森空軍基地出發，前往中國東海執行任務，根據路徑圖可以看出，美國軍機路線掠過台灣東北方海域。資訊同時指美國空軍一架呼號LIVID11 的KC-135R 提供加油支持。

美轟炸機飛向中國東海 學者︰勸中共勿武力犯台

近日中共解放軍頻頻在台海出現，美國空軍周一（4日）派出2架B-1B「槍騎兵」超音速戰略轟炸機飛向中國東海執行任務，飛越台灣東北方海域。有學者分析指出，美軍近日的連串動作，均是要向中共證明，美軍擁有全球打擊能力，有能力制止中共解放軍武力犯台。（黃樂濤 報道）

追蹤空軍動態的推特帳號「飛機守望」（Aircraft Spots）周一報道，美國空軍當天派出兩架呼號為「LANDO01」、「LANDO02」的B-1B「槍騎兵」超音速戰略轟炸機，由關島安達臣空軍基地出發，前往中國東海執行任務。

報道又指，在任務過程之中，一架「KC-135R」空中加油機亦順利完成了空中加油任務，從路徑圖可看出，美國軍機路線飛越台灣東北方海域。

台灣的國家政策研究基金會軍事專家李正修周一（4日）對本台表示，美國這樣做，其實是顯示其支持蔡英文政府執政，同時警告中國不要武力犯台，若果中國以武力對待台灣，美國是有能力制衡中國。

李正修說︰因為蔡英文在兩個禮拜，她的第二任任期就要開始了，美國接連派出軍隊這樣的舉措，其實也向中國大陸表示說，如果蔡英文沒有挑釁中國大陸，如果沒有跨越紅線的話，你們中國大陸也不得利用任何手段、藉口，來武力犯台。

美軍駐關島的B-52「同溫層保壘」戰略轟炸機編隊4月中旬撤回本土，象徵美國在西太平洋地區的戰略轉型。一架B-1B「槍騎兵」超音速戰略轟炸機在4月22日從美國本土直飛日本，加滿油後再向南飛往日本沖繩空域，最後折返美國，突顯了美軍的全球打擊能力。

李正修表示，中國根本沒有力量與美國抗衡，若果中國強行與美國對抗的話，只會自討苦吃。

李正修說︰坦白講你也沒有軍事力量可以跟美國抗衡，那這種情況之下，你如果做更強硬的反撃的話，其實只會曝露出自己的弱點，對美國來講更抓住一個機會來回應你的強硬立場。

「飛機守望」上周五（5月1日）亦曾指出，美軍當天派出4架「槍騎兵」超音速戰略轟炸機，兵分二路從美國本土出發，一隊先飛向日本沖繩附近的東海區域，最後抵達美國在關島的安達臣空軍基地（UAM），另一隊則直飛安達臣空軍基地。

中共解放軍近期頻頻在台海出沒。中國航空母艦「遼寧號」及5艘軍艦於4月12日及23日結束南海航訓後再次航經巴士海峽向東航行。此前，解放軍轟6、殲11、空警500等多型軍機也多次飛經台灣周邊空域繞台演訓。

B-1B被譽為美國空軍主力，為全球第一架大量服役的超音速戰略轟炸機，能夠以低空高速突穿敵軍防空網彈幕，徑行迅速攻擊敵方戰略要地並且高速離開。B-1B首次的實戰是1998年12月，針對伊拉克禁行區進行轟炸，任務成功。而在1999年的科索沃危機中，B-1B表現優異，飛行架次僅佔2％，卻投擲了超過兩成的彈藥量。在2001年阿富汗戰爭以及2003年美軍攻打伊拉克，B-1B都是重要的首輪攻擊主力。

目前美國空軍擁有100架B-1B轟炸機，機身由平滑的曲面包裡，與主翼沒有界線，可藉此降低雷達反射截面積（RCA），有部份匿蹤的能力。

另外，軍事媒體Alert 5周一報道，台灣及新加坡的F-16型戰機近日參與美國的「#空軍飛越致敬」（#AirForceSalutesFlyover）活動，飛越亞利桑那州鳳凰城地區向防疫醫護人員致敬。

美國空軍第56戰鬥機聯隊及944戰鬥機聯隊的7架F-35A和7架F-16戰機，以及161空中加油聯隊1架KC-135同溫層加油機，於5月1日飛越大鳳凰城都會區11座城市，向對抗2019冠狀病毒疾病（COVID-19，新冠肺炎）的醫護人員致敬。期間，一架編號93-0704的中華民國空軍F-16A戰機，以及一架編號97-120的新加坡F-16C戰機，與美國空軍一同編隊飛行。

快啦
14分鍾

一架編號93-0704的中華民國空軍F-16A戰機，以及一架編號97-120的新加坡F-16C戰機，與美國空軍一同編隊飛行

已經不避嫌

台美軍事合作已經去到正常化 常態化 公開化既境界 美國已經唔洗顧忌中共面色

空中會師

支那價值已經大大下降

真心勸解放軍番去摺被算啦
無謂打仗冇左條命
係人都知打起上嚟解放軍輸緊
真心嘅
希望解放軍睇到

支支: 衰遠必豬

唔用B52用B1

小粉紅加速主義真係好有用

始終生存能力高啲
支那點廢都危險過伊拉克呢啲

中國好需要自由民主歡樂送

小學生博士：。。。。。。

台灣獲美國邀請與太平洋十九國進行視像會議

洗撚打咩，直接搵架無人機炸鳩死小熊維尼

我可以帶路未呀？sir

打啦，你老味

美帝都用行動表哂態
擺明會照住台灣
支那佬唔係真係睇得戰狼多打得飛機多以為自己好好打!?

B1

我係台灣呢, 就俾美國喺高雄整個海軍基地

佢泰國都打唔贏啦收皮啦

b2雷達睇唔到

仲要俾人串到一棟都冇

美國E期出唔到航母 一出就F22 支共真係想打?

支那小粉紅:武統 武統

打哂開口牌, 以前班5毛狂洗話美國唔會幫台灣/遠永難救近火既可以收收皮

借比美軍用 OR 比佢地泊岸補給

不過搞軍事協助之前
不如幫台灣正名先
同埋將在台協會升格番做正式大使館仲好
真正既表態

呢個係滿載情況下攜帶嘅數量？

想睇支那小粉紅反應 見到自己撐既人都係繼續口交 會唔會激死

四萬磅

水好似唔夠深

咁台灣咁多港口, 唔得咪基隆或者台南

薩德

我好似係2月定3月頭聽支那條撚屌話未來1星期內全面武統台灣，而且係唔理「中國台灣嘅同胞」死活，1星期內就可以武統台灣。但而家就嚟母親節，係咪過埋先打呢?

中國氣炸！美辦20國空軍首長視訊會議 台灣國旗並列

睇唔出可以載咁多

張圖入面會唔會講緊佢如果同一種炸藥最多可以一次過帶幾多

我都係早兩日先知道b-1載彈量係大個B52

坡狗做乜鳩痴埋黎?

佢牆頭草都唔係第一日嘅事

支那今日岀手先係好事，過多幾年先岀就麻煩，一定要逼到佢今年打

+1 幫美軍帶路可能仲保得住條命嘅

啱 小粉紅激到美國出 B1-B boss 級

係囉 呢個 post 冇5毛嘅

正呀 有咩事 轟炸任務都方便好多

比美國武統

明明早排先睇新聞話B1 妥善率係超低得幾部飛得起，點知轉頭就拎出黎曬馬

可能係fake 中共
不過1部都夠嚇

突然間係日本飛部b2出嚟行下 會唔會 打都唔打投降

一架掛十幾支agm158 南海填個d島變返礁

一定唔會用b2 去震懾中國

支那detect唔到

中共話呢家我有技術玩病毒
仲同你埋牙咩 一年做一隻出黎
全世界攬炒

b1b聽聞得6架用到，f101停產靈件唔多，軍方己經嚴禁超音速穿透，搞到幾高不成低不就。

始終載重量大 而家好少玩低空高速了
1991年龍捲風咁樣冇咗好幾架

退左佢啦，要巡弋飛彈發射平台價廉物美有b52h，b1b係依個年代己經無左佢價值，仲要維護費超貴。

佢唔係同F-15用同一款引擎咩？冇理由唔夠零件

開打啦 打台灣講左咁多年都冇影

好似就係話佢成日玩低空先至搞到五勞七傷

B-1B運載量仲高過B-52
另外有計劃B-1R用佢發射大量空對空飛彈

B-1B訓練強度唔知點
實戰就好似都係當普通高空轟炸機

b1b係f101，f15係f110 ,兩副引擎旁同比同直徑唔同。

蔡英文真係守得雲開見月明, 第一屆比中共攪到出面, 國際又冇幫拖 唯有死守!! 到第二屈, 香港助攻, 抗疫成功!! 而家個勢係台灣身價提升, 又賤脾變淑女, 背後仲要有個紳仕(美國)追求!! 真係行運

開戰幾個小時內中共海空軍全部玩完

剩返核彈同恐嚇出兵香港

係依個年代有幾可會係人地頭頂投彈， 單係巡弋飛彈發射平台b52h可以用量取勝，b1b無左佢功能獨特性，最緊要都係維護費貴。

直頭澎湖馬公港啦

抵死，搞病毒搞到全世界都算
仲要串77話美國係源頭
睇吓幾時開第一槍

國會班大爺講緊退到淨返一個聯隊， 淨低嗰啲放係亞里桑拿州做零件機。

唔關引擎事
7部係改裝左可以射新型飛彈同帶更多彈藥
其他幾十部仲可以飛 同舊款一樣性能

其實得象徵意義 因為依家台灣同有美軍基地已經冇乜分別
因為依家美國喺沖繩已經有龐大嘅美軍基地
同首都台北得650公里距離
協防台北快過協防東京
加上友軍自衛隊喺與那國有軍事基地
與那國同台灣得110公里距離
島上間中收到台灣電話信號 西部天氣好見到台灣中央山脈
因為地理近台灣嘅電台信號基本上去到宮古都收到
再加上台灣軍備其實唔差（好多好野冇正式公佈）
各級飛彈由最輕型嘅福建去到廣東上海去到雲峰3型北京都覆蓋到
加上F16逐漸升級做F16V
支那想打？打飛機就得

情況應該無咁好,架架機身都平均飛左9000幾個鐘,我諗佢KEEEP住汁汁埋埋,集中打理巴打講個7架升級型做特殊用途